{
    "1": "Pavol, z Bo\u017eej v\u00f4le apo\u0161tol Krista Je\u017ei\u0161a, sv\u00e4t\u00fdm v Efeze a veriacim v Kristovi Je\u017ei\u0161ovi:",
    "2": "Milos\u0165 v\u00e1m a pokoj od Boha, n\u00e1\u0161ho Otca, i od P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista.",
    "3": "Nech je zveleben\u00fd Boh a Otec n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, ktor\u00fd n\u00e1s v Kristovi po\u017eehnal v\u0161etk\u00fdm nebesk\u00fdm duchovn\u00fdm po\u017eehnan\u00edm.",
    "4": "Ve\u010f v \u0148om si n\u00e1s e\u0161te pred stvoren\u00edm sveta vyvolil, aby sme boli pred jeho tv\u00e1rou sv\u00e4t\u00ed a nepo\u0161kvrnen\u00ed v l\u00e1ske;",
    "5": "On n\u00e1s pod\u013ea dobrotiv\u00e9ho rozhodnutia svojej v\u00f4le predur\u010dil, aby sme sa skrze Je\u017ei\u0161a Krista stali jeho adoptovan\u00fdmi synmi",
    "6": "na chv\u00e1lu a sl\u00e1vu jeho milosti, ktorou n\u00e1s obdaroval v milovanom Synovi.",
    "7": "V \u0148om m\u00e1me vyk\u00fapenie skrze jeho krv, odpustenie hriechov, pod\u013ea bohatstva jeho milosti,",
    "8": "ktorou n\u00e1s \u0161tedro zahrnul vo v\u0161etkej m\u00fadrosti a rozumnosti,",
    "9": "ke\u010f n\u00e1m dal pozna\u0165 tajomstvo svojej v\u00f4le pod\u013ea svojho dobrotiv\u00e9ho rozhodnutia, \u010do si v \u0148om predsavzal",
    "10": "uskuto\u010dni\u0165 v plnosti \u010dasu: zjednoti\u0165 v Kristovi ako v hlave v\u0161etko, \u010do je na nebi aj \u010do je na zemi. V \u0148om,",
    "11": "ve\u010f v \u0148om sme sa stali dedi\u010dmi predur\u010den\u00fdmi pod\u013ea rozhodnutia toho, ktor\u00fd v\u0161etko kon\u00e1 pod\u013ea rady svojej v\u00f4le,",
    "12": "aby sme boli na chv\u00e1lu jeho sl\u00e1vy my, \u010do sme u\u017e prv d\u00fafali v Krista.",
    "13": "V \u0148om ste boli aj vy, ke\u010f ste po\u010duli slovo pravdy, evanjelium o svojej sp\u00e1se, a ke\u010f ste v neho uverili, ozna\u010den\u00ed pe\u010da\u0165ou pris\u013e\u00faben\u00e9ho Ducha Sv\u00e4t\u00e9ho,",
    "14": "ktor\u00fd je z\u00e1vdavkom n\u00e1\u0161ho dedi\u010dstva na vyk\u00fapenie t\u00fdch, ktor\u00fdch si z\u00edskal, na chv\u00e1lu jeho sl\u00e1vy.",
    "15": "Preto ke\u010f som aj ja po\u010dul o va\u0161ej viere v P\u00e1na Je\u017ei\u0161a a o l\u00e1ske k v\u0161etk\u00fdm sv\u00e4t\u00fdm,",
    "16": "neprest\u00e1vam za v\u00e1s vzd\u00e1va\u0165 v\u010faky, ke\u010f si na v\u00e1s spom\u00ednam vo svojich modlitb\u00e1ch.",
    "17": "Nech v\u00e1m Boh n\u00e1\u0161ho P\u00e1na Je\u017ei\u0161a Krista, Otec sl\u00e1vy, d\u00e1 Ducha m\u00fadrosti a zjavenia, aby ste ho poznali.",
    "18": "Nech osvieti o\u010di v\u00e1\u0161ho srdca, aby ste vedeli, ak\u00e1 je n\u00e1dej z jeho povolania, ak\u00e9 bohatstvo sl\u00e1vy je z jeho dedi\u010dstva vo sv\u00e4t\u00fdch,",
    "19": "a ak\u00e1 nesmierne ve\u013ek\u00e1 je jeho moc pre n\u00e1s veriacich pod\u013ea p\u00f4sobenia jeho mocnej sily,",
    "20": "ktor\u00fa dok\u00e1zal na Kristovi, ke\u010f ho vzkriesil z m\u0155tvych a v nebi posadil po svojej pravici",
    "21": "nad ka\u017ed\u00e9 knie\u017eatstvo, mocnos\u0165, silu a panstvo a nad ka\u017ed\u00e9 in\u00e9 meno, ktor\u00e9 mo\u017eno vyslovi\u0165 nielen v tomto veku, ale aj v bud\u00facom.",
    "22": "V\u0161etko mu polo\u017eil pod nohy a jeho ustanovil nad v\u0161etk\u00fdm za hlavu Cirkvi,",
    "23": "ktor\u00e1 je jeho telom, plnos\u0165ou toho, ktor\u00fd nap\u013a\u0148a v\u0161etko vo v\u0161etkom."
}